英國脫歐 點解一拖再拖？學術討論

拋磚先，整左條片

拖黎拖去，根本個個都唔知點做，冇人知點收科！硬脫歐又驚比國民屌到反艇；協議又傾唔到，歐盟唔9理你，真係殘局，同香港呢個局一樣唔知點解開

歐盟並唔係一個會籍咁簡單嘅是非題
而係一系列互相牽連嘅國際條約組成
（好似唔加入歐元區咁，其他民生方面嘅融合問題可以拎出嚟單獨傾架嘛）
尤其是英國呢個本身都係 Kingdom of kingdoms
(我都唔明點解有人話英國係單一制國家，明明蘇格蘭北愛個地位都唔同英格蘭威爾斯)
其實本身就唔係好適合用公投二分法嚟做決定
底下嘅細節太多
甚至乎北愛 hard border 問題原來喺公投前無詳細傾過無 way out
公投變咗純粹嘅意氣之爭感情宣泄
實務問題無充足討論
制度上究竟係國會最大定公投最大
而家都未有清楚結論
（如果話國會最大，PM 其實無 mandate 無動機堅持脫歐，直接宣佈唔會脫歐好嘛）

Hard brexit
之後再同eu 簽free trade agreement

佢都唔敢